\documentclass[a4paper, 14pt, xcolor=dvipsnames]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[vietnam]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usecolortheme[named=Orange]{structure}
\useoutertheme{infolines}
\title{SaltStack - OpenStack}
\institute{Toán tin 2 - K53}
\author{Nguyễn Việt Hưng}
\usetheme{CambridgeUS}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]

\begin{document}
\begin{frame}{Dùng SaltStack  \\ triển khai private cloud OpenStack}

%\begin{tabular}{|c|c|}
Giáo viên hướng dẫn: Th.S Nguyễn Tuấn Dũng \\
Sinh viên thực hiện: Nguyễn Việt Hưng \\
Lớp: Toán Tin 2 - K53
\end{frame}

\begin{frame}{Mục lục}
\begin{itemize}
\item Thực trạng cung cấp máy chủ tại các doanh nghiệp
\item Giải pháp
\item IaaS cloud OpenStack
\item Khó khăn khi cài đặt OpenStack thủ công
\item Công cụ quản lý cấu hình SaltStack
\item Dùng SaltStack triển khai OpenStack
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Thực trạng}
\begin{itemize}
\item Các doanh nghiệp cần sử dụng nhiều máy chủ
\item Việc cung cấp máy chủ tốn nhiều thời gian, công sức 
\item Người sử dụng không chủ động 
\item Tài nguyên máy chủ bị lãng phí 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Giải pháp}
\begin{itemize}
\item Một nền tảng cung cấp hàng loạt máy chủ 
\item Việc cung cấp nhanh, đơn giản
\item Người sử dụng được cấp theo nhu cầu, chủ động
\item Tài nguyên máy chủ được tận dụng
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{OpenStack}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=65mm]{OpenStackLogo.jpeg}
\end{figure}
\end{frame}



\begin{frame}{OpenStack}
\begin{itemize}
\item Mã nguồn mở
\item Tập hợp nhiều công nghệ hàng đầu 
\item Thiết kế module
\item Không đòi hỏi phần cứng, phần mềm chuyên dụng
\item Private IaaS cloud
\item Công nghệ đã trưởng thành
% Microsoft Azure, VMWare, ...
% Paypal move 80000 server from VMWare to OpenStack
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Các thành phần của OpenStack}
\begin{itemize}
\item Compute 
\item Identity Service
\item Image Service
\item Storage service
\item Dashboard
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Giao diện dasshboard}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=110mm]{10ins.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Khó khăn khi cài đặt thủ công}
\begin{itemize}
\item Cài đặt, cấu hình nhiều dịch vụ % tính module
\item Thay đổi cấu hình hàng loạt tốn công sức % error prone 
\item Tốn nhiều nhân lực để quản lý
\item 80.000 server?
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Giải pháp quản lý cấu hình}
\begin{itemize}
\item Giúp tự động quản lý cấu hình dịch vụ
\item Thay đổi hàng loạt cấu hình 
\item Sử dụng lại được %đi bán cho cty khác
\end{itemize}
\end{frame} 


\begin{frame}{SaltStack}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=70mm]{SaltStackLogo.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{SaltStack}
\begin{itemize}
\item Mã nguồn mở
\item Thực thi lệnh từ xa
\item Ngôn ngữ cấu hình đơn giản
\item Thiết kế module
\item Tốn ít tài nguyên
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Kiến trúc của SaltStack}
\begin{itemize}
\item 1 Master
\item Các Minion kết nối đến Master

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Kiến trúc của SaltStack}
\begin{itemize}
\item 1 Master (hoặc phân tầng nhiều master)
\item Các Minion kết nối đến Master
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=90mm]{master_minion.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Một SLS đơn giản}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=110mm]{slidecode.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Quá trình chạy một SLS}
\begin{itemize}
\item Render file SLS
\item Chuyển các SLS đến các minion
\item Minion điền thông tin cần thiết vào SLS
\item Minion chạy SLS
\item Trả kết quả về cho Master 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Triển khai OpenStack bằng Salt}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=70mm]{openstack.png}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Triển khai OpenStack bằng Salt}
\begin{itemize}
\item Cài đặt MySQL \& RabbitMQ
\item Cài đặt Keystone
\item Cài đặt Glance
\item Cài đặt Nova
\item Cài đặt Horizon
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Kết quả}
\begin{itemize}
\item Cài đặt và chạy thành công cloud trên 2 node
\item Cung cấp 10 máy ảo Cirros
\item Thu được bộ state dùng lại được 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Kết luận}
\begin{itemize}
\item Ưu và nhược điểm khi sử dụng OpenStack 
\item Ưu và nhược điểm khi sử dụng SaltStack
\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}
